中國嗆600億美元反擊「很弱」 白宮顧問：中國經濟已經正陷入麻煩

嗆600億反擊「很弱」 白宮顧問：中國經濟正陷入麻煩

2018-08-03 23:11:39

〔財經頻道／綜合報導〕中國今天宣布最新一波對美國的關稅反制措施，雙方貿易戰再度升溫，但白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）今天表示，對600億美元商品課稅是很弱的回應，呼籲中國最好不要低估川普，他更宣稱「中國的經濟已經正陷入麻煩」。

庫德洛今天接受多家美國媒體訪問，對於中國將祭出對600億美元的美國商品課徵5到25%的關稅，來反擊美國對中國2000億美元商品的關稅。庫德洛表示，以600億美元來因應美國的2000億美元，「是一項虛弱的回應」。

庫德洛也呼籲中國，最好不要低估川普對於美方各項要求的堅持，也宣稱中國在貿易上正逐漸被孤立，而美國將與歐盟達成協議，共同對抗中國，目前也正與墨西哥接觸，他認為「中國將逐漸被孤立，經濟也將變弱。」

庫德洛認為中國面臨許多麻煩，經濟情況不佳，人民幣正在貶值，投資人也不想待在中國，資金正在外流，如果情況繼續下去，中國將深陷「一大堆的麻煩」。

庫德洛認為，中國正面臨經濟疲弱的處境，這對於要進行面對面的貿易談判來說，並不是有利的位置。

對於美中之間貿易談判的進展，庫德洛透露，美國與中國雙方在近期，已經就貿易議題進行了「最高層級的溝通」，但他並未透露討論的內容，以及有哪些成員參與了溝通。
<自由時報>

往死裡打

「是一項虛弱的回應」

繼續挑機

坐足17年(WTO) 順風車、霸王車 , 仲樣點?

又贏

白宮心諗 我擺2000，諗住你跟2000，就可以繼續玩

diu，你跟得個600，真係意料之外，不如棄牌下鋪再派牌玩過

聯合埋Mexico真係玩完
而家好多貨係走左去果邊避稅
走埋右

再嚟多3000億

侵侵：600億？我大返你十倍6000億都仲有突

中國人最鍾意講：不見棺材，不流眼淚

總之就係贏